$26雜嘜瓜 充北海道蜜瓜 正貨售$200 海關3店拘3人

$26雜嘜瓜 充北海道蜜瓜
正貨售$200 海關3店拘3人

港聞

0:00

【本報訊】海關前日在旺角及深水埗3間水果零售商，撿獲68個疑假冒產地蜜瓜，估計市值約1,775元，拘捕2女1男店員（47至59歲）。該批附有「北海道」、「溫室」及日文標籤的蜜瓜，涉嫌聲稱產地與事實不符，每個平均售價約26元，與正貨約200元售價相差達7倍。

記者：溫瑞麟

海關早前接獲舉報，指旺角及深水埗一帶有水果零售商出售假冒產地蜜瓜。海關前日派員放蛇試購，結果在3間水果零售商撿獲該批懷疑附有虛假產地標籤的蜜瓜，並拘捕3人。撿獲的蜜瓜附有「北海道」、「溫室」及日文標籤，與日本北海道一款蜜瓜的標籤幾乎一樣，不排除有不法商人偽造標籤，海關會追查該批蜜瓜來源及產地。

假 海關撿獲的蜜瓜為黃色，外表較平滑。

真 北海道蜜瓜外表有網狀紋。

進濤菓欄負責人劉小姐

業界試食：味淡硬身少汁

海關公佈撿獲假冒蜜瓜後，《蘋果》記者昨午到油麻地果欄了解，發現營業的20多檔中仍有一檔售賣疑似同款蜜瓜，但該店標示是「冰糖瓜」，該批冰糖瓜同樣附有「北海道」、「溫室」及日文標籤，放在店舖較高不顯眼位置，每個售25元，記者以顧客身份問及其出產地時，有職員透露是「日本品種大陸種植」，並強調是有客人訂貨訂多了才拿出來發售。

記者買了一個冰糖瓜，拿給專賣日本水果的進濤菓欄負責人劉小姐試食，劉表示冰糖瓜味道較淡，少汁，口感較硬身，不是日本蜜瓜品種，「30蚊一個冇可能係日本蜜瓜」。
她指最近聽聞街巿有聲稱是「北海道溫室蜜瓜」出售，每個售價數十元，她指真正的北海道溫室蜜瓜當造時間是7月至11月，瓜身呈圓形，外表有網狀紋，非海關撿獲的橢圓形狀。

她表示日本出產的蜜瓜味道偏甜，每個約200元。現時日本蜜瓜全部是「T字網紋」，主要來自熊本、靜岡、宮崎，瓜身有貼紙及編號，包裝盒外印有產品級次及產地等。

相關新聞
塔斯曼尼亞車厘子現假貨
港聞 4小時前

菓欄負責人劉小姐

係咪Royal級

呢批都要識人先訂到

噚晚就係經過深水埗見到，$25蚊一個冰糖瓜，諗住買完嘢返轉頭買個試試，但買完嘢唔記得咗件事。
懷疑就係嗰檔俾人拉

又係進濤

個樣同日本瓜差咁遠都呃到人😂

因為大把無知婦孺唔知正版係乜野樣
我老母都係街邊生果檔買過好多次所謂日本蘋果
一望個樣未食已經知係大陸野但佢依然係被人呃完再呃

最近見到百佳電視廣告賣
中國山東富士蘋果 $xx 平均2.45/個

究竟係中國定係富士

on9